UI／UX designer見工問題

我係fresh grad 嚟緊有個UI／UX designer 嘅job interview
我第一次in UI／UX嘅工
所以想問下有冇人有經驗知道大約會點問又或者會有啲咩test咁
我本身就係graphic底識用sketch再識少少java html css js咁
但佢jd嗰度又冇話require要識coding嘅其實 但都有啲擔心
因為我係啲慢慢諗先打到code嘅人 佢一下子考我嘅話
我諗我會打唔到啲咩出黎
不過最主要想知佢哋interview會問咩問題
（我擔心到有啲語無倫次 sor）

UI / UX 係講緊使用者介面設計，比較近似平面設計，同programming可以係冇乜關係的，當然有programming底既話會更好

佢要求你寫code 9成伏工
正路係問你點做user validation, thinking process之類

我見好多份ui／ux都話prefer甚至require html css skills
反而呢份jd就無提及 咁真係希望呢份會請我
如果吾係就得返啲伏工去apply

話時話知唔知fresh grad ui ux大約幾錢人工 唔係好知市價
我google過 但佢淨係show有經驗嘅價錢 冇話fresh grad幾多

front end 係需要
app web graphic coding thinking marketing datascience 係你嘅job duty
人工方面大陸有啲城市高過香港

吾你老母

tech startup fresh grad應該30-50k左右啦

fresh grad ui／ux有咁高?!

無理由叫你寫code
一般只要睇你成個design process 點樣solve problem

利申：20k CS畢業

留名

照計唔會要求你寫到好深既code
html同css 行唔到演算，唔算係programming.

但係engineer係要用html同css砌網頁，佢要你識姐係可以分擔一部分engineer既工作

利申：日日寫爛code

咁其實ux呢條路做耐咗 如果儲得多經驗 好似會幾好發展咁喎

我其實三樣嘢嚟睇 js 係最屎
html css 我會有信心過 js 好多 (雖然嗰兩樣唔係話精到好似專業咁)
依家搵工睇到啲 jd requirements 就覺得自己好 "ja"

你咁嘅心態真係唔適合入行
費事你呢種人一粒老鼠屎，壞了一鍋粥

係咪19 公司？係既話入到去通常幫公司寫web frontend

你究竟知唔知designer做乜

如果間公司將UI同UX撈埋一齊講，而且又同coding掛鉤，可以唔洗去。佢哋根本就唔撚識。

UI 係一樣野 UX 另一樣野 engineer做既又另一樣野 如果請個UX designer / UI designer 要做晒三樣野 咪鬼去

是但啦
求其搵一個ui library都專業過你
今時今日邊有呢d designer